<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки</description>
    <link>http://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>http://assets.lenta.ru/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>http://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/proxima/</guid>
  <title>Астрономы опубликовали фото Проксимы Центавра</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/proxima/</link>
  <description>
    <![CDATA[Астрономы, работающие с телескопом «Хаббл», опубликовали архивный снимок Проксимы Центавра — ближайшей к Земле звезды. Фото было сделано в 1996 году, однако, опубликовать его решили только сейчас. Для получения изображения использовалась камера WFPC2. Этот прибор был снят с телескопа в 2009 году во время ремонтной миссии шаттла «Атлантис» в 2009 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 13:15:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/13/20131104131436057/pic_e0a52c888a84366badc654dc94f0e590.jpg" length="55785" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/perry/</guid>
  <title>Кэти Перри обогнала Джастина Бибера по числу подписчиков в Twitter</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/perry/</link>
  <description>
    <![CDATA[Кэти Перри обогнала Джастина Бибера по количеству подписчиков в Twitter. На аккаунт Перри @katyperry утром 4 ноября было подписано более 46 509 000 пользователей социальной сети. У аккаунта Бибера @justinbieber около 46 493 000 подписчиков. Бибер оставался самым популярным пользователем Twitter девять месяцев.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 13:12:28 +0400</pubDate>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/spartan/</guid>
  <title>Спецназ США получит семь транспортников Spartan</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/spartan/</link>
  <description>
    <![CDATA[ВВС США, по распоряжению министерства обороны, передадут командованию специальных операций семь военно-транспортных самолетов C-27J Spartan. Такое решение было принято заместителем министра обороны США Эштоном Картером в конце октября 2013 года. Первые три самолета будут переданы SOCOM до конца ноября текущего года.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 13:06:23 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/13/20131104130558050/pic_0b4bb06ff9b9989fa397e8aa4228e063.jpg" length="18231" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/sweater/</guid>
  <title>Участники вязального телемарафона не сумели побить «свитерный» рекорд</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/sweater/</link>
  <description>
    <![CDATA[Участники телевизионного марафона, посвященного теме вязания, не смогли установить рекорд скорости производства свитера. Весь процесс – от стрижки овцы до примерки готового изделия – занял восемь часов и 33 минуты. Рекорд скорости вязания свитера принадлежит команде из Австралии. Вязальщики справились с работой за четыре часа и 51 минуту. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 13:05:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/13/20131104131532235/pic_4c017600d9970e8db8f683de3a98f9fe.jpg" length="54679" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/rihanna/</guid>
  <title>Рианна повторила рекорд Элвиса Пресли и The Beatles</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/rihanna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Последний сингл Эминема «The Monster», записанный совместно с певицей Рианной, занял первую строчку главного британского хит-парада The Official UK Top 40 Singles Chart. Таким образом Рианна повторила рекорд Элвиса Пресли и The Beatles, оказавшись с очередным синглом на вершине чарта седьмой год подряд.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:58:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104123240755/pic_eab2c5c4e9e010e6c3c4145d9bc3e35c.jpg" length="41516" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/mvd/</guid>
  <title>Таджикский оппозиционер после допроса выпрыгнул из окна</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/mvd/</link>
  <description>
    <![CDATA[Активист оппозиционной Партии исламского возрождения Таджикистана Умедджон Тоджиев, задержанный сотрудниками милиции в городе Исфара (на севере страны), выпрыгнул с третьего этажа здания ОВД. Эту информацию, ранее распространенную в СМИ, подтвердило МВД. По версии министерства, оппозиционер пытался совершить побег.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:51:06 +0400</pubDate>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/captain/</guid>
  <title>В Таиланде задержали капитана затонувшего парома</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/captain/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Таиланде был задержан капитан парома, затонувшего у берегов Паттайи. Мужчине грозят обвинения в халатности и неосторожном управлении судном. Между тем МИДу РФ стала известна личность россиянки, погибшей во время крушения. Ей оказалась И.В. Ермилова 1966 года рождения. Ранее сообщалось о гибели трех россиян.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:46:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104124758219/pic_bc5800afd52517ed3a377893dff38097.jpg" length="48763" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/sanctuary/</guid>
  <title>Археологи нашли в Перу 3000-летнее святилище</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/sanctuary/</link>
  <description>
    <![CDATA[Археологи обнаружили в Ламбаеке, северо-западном районе Перу, святилище, относящееся к чавинской культуре. По словам руководителя раскопок Уолтера Альвы, обнаруженному святилищу около трех тысяч лет. В нем ученые нашли подземные камеры, предназначенные для чавинских священников.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:44:14 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104124355891/pic_f404c97ecbac6ecf1af2bb3c9d4ac1a0.jpg" length="34809" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/dist/</guid>
  <title>Японцы разнесли запутанные фотоны на рекордное расстояние</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/dist/</link>
  <description>
    <![CDATA[Японские исследователи из корпорации NTT побили рекорд расстояния для пары запутанных фотонов - им удалось разнести пару частиц на расстояние 300 километров без потери запутанности. Для получения пары запутанных фотонов использовали процесс, известный как спонтанное параметрическое рассеяние. Суть этого процесса заключается в том, что при некоторых условиях фотон большой энергии, рассеиваясь на подходящем кристалле (японцы использовали ниобат лития), преобразуется в пару запутанных фотонов с меньшей энергией.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:42:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104124247813/pic_d668bc0b66d5a390d48c0466403161d6.png" length="72142" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/medics/</guid>
  <title>Американских врачей уличили в пытках заключенных Гуантанамо  </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/medics/</link>
  <description>
    <![CDATA[Военных врачей США, а также психологов обвинили в участии в пытках заключенных Гуантанамо и других спецтюрем американских властей. Медики разрабатывали пытки, а также следили за здоровьем и психологическим состоянием тех, кто им подвергался, и насильно кормили заключенных, объявивших голодовку. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:37:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104124934720/pic_594245528c1c8db33baa802515af8dd5.jpg" length="34594" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/serge/</guid>
  <title>Из французского цирка похитили ламу </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/serge/</link>
  <description>
    <![CDATA[Во французском Бордо компания молодых людей выкрала из цирка ламу. Мужчины совершили похищение восьмилетнего животного по кличке Серж после попойки в ночном клубе. В настоящее время Серж находится в цирке и чувствует себя нормально. По словам директора цирка, сотрудники учреждения очень серьезно отнеслись к инциденту с ламой. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:34:13 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104124953322/pic_da1a8e30cad67bb6f4ea17a16b0d5a8e.jpg" length="35929" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/suspected/</guid>
  <title>Лондонская полиция потеряла подозреваемого из-за бурки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/suspected/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лондонская полиция упустила сомалийца, подозреваемого в терроризме. На 27-летнего Мохаммеда Ахмеда Мохамеда были наложены судом ограничения передвижения, однако ему удалось сбежать от полицейского контроля после пятничной молитвы, после которой он вышел из мечети, переодевшись в бурку.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:31:06 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104122322008/pic_95a936c5630f82f35f923a42b1df122b.jpg" length="27185" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/game/</guid>
  <title>Североамериканский прокат возглавила «Игра Эндера»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/game/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фантастическая лента Гэвина Худа «Игра Эндера», вышедшая на экраны 1 ноября, возглавила американский прокат. За первый уик-энд лента заработала в Америке 28 миллионов долларов США. «Игра Эндера» основана на одноименном романе Орсона Скотта Карда, опубликованном впервые в 1985 году. Бюджет экранизации составил 110 миллионов долларов США.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:28:37 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104122236987/pic_1d06552a0ad912e85b863f5ddd95ffd7.jpg" length="43885" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/impot/</guid>
  <title>Путин повысил налог на дивиденды для анонимных акционеров</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/impot/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дивиденды компаний в РФ будут облагаться налогом по ставке 30 процентов, если компания не раскроет конечных собственников. Соответствующий закон подписал президент РФ Владимир Путин. Госдума одобрила проект поправок в Налоговый кодекс 25 октября, через пять дней законопроект одобрил Совет Федерации. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:28:08 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104120456360/pic_efc87adcfd0d9a704acfb3f81c43e836.jpg" length="43675" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/march/</guid>
  <title>В Москве начался сбор участников «Русского марша»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/march/</link>
  <description>
    <![CDATA[В полдень в понедельник на юго-востоке Москвы начался сбор участников «Русского марша». Ежегодное шествие националистов уже в четвертый раз подряд пройдет в районе Люблино. Согласованный властями маршрут акции пролегает между станциями метро «Люблино» и «Братиславская», разрешенное число участников — пятнадцать тысяч человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:28:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104120243755/pic_d768c1fbc6d635294c78ddfa43a9545b.jpg" length="20093" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/skycraft/</guid>
  <title>Консольную версию Minecraft скрестят со Skyrim</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/skycraft/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компании Bethesda и Mojang решили скрестить Minecraft с Skyrim. Они совместно выпустят к игре дополнение, которое добавит туда элементы, тематически связанные с TES V. Дата релиза DLC пока не называется, однако известно, что оно выйдет только на Xbox 360. Разработкой дополнения занимается студия 4J, которая ранее портировала Minecraft на эту платформу.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:16:33 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104121726823/pic_0a5dd0c28b4cfff52dfd052cad759339.jpg" length="39751" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/ia2/</guid>
  <title>Бразилия вооружилась новым автоматом</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/ia2/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство обороны Бразилии в конце октября 2013 года приняло на вооружение новый автомат IA-2, разработанный компанией IMBEL. Решение о принятии оружия на вооружение было принято на специальном заседании генерального штаба вооруженных сил Бразилии, состоявшемся 18 октября 2013 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:07:20 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104120621323/pic_01469d687e9df5b59a3b50e01d0d5e6b.jpg" length="15728" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/coach/</guid>
  <title>Тренера команды по американскому футболу увезли в больницу в перерыве матча</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/coach/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главному тренеру команды «Хьюстон Тексанс» Гэри Кубяку потребовалась помощь медиков во время матча с «Индианаполис Колтс» в Национальной футбольной лиге (НФЛ) — главном турнире по американскому футболу. Кубяка унесли с поля на носилках, а затем отвезли в больницу.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:07:19 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/12/20131104120923371/pic_f681d8169f86d667b0a0948779bae73d.jpg" length="24055" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/belorus/</guid>
  <title>На белоруса завели дело за майку «Лукашенко, уходи»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/belorus/</link>
  <description>
    <![CDATA[На жителя Гомеля Юрия Рубцова, который пришел на акцию «Дзяды» в майке с надписью «Лукашенко, уходи», заведено административное дело. Рубцов был задержан по окончании шествия в Куропаты. По какой конкретно статье против него завели дело, не уточняется. Известно, что суд над ним состоится 4 ноября. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:48:39 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/11/20131104115610537/pic_e3167a1c557ed93e21ed81c748c84663.jpg" length="44777" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/apologize/</guid>
  <title>Мэр Торонто извинился за пьянство</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/apologize/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр Торонто Роб Форд выступил на местной радиостанции с извинениями за свое поведение в публичных местах. Он пообещал, что больше не будет появляться пьяным на крупных мероприятиях и будет выпивать только дома. Кроме того, он призвал полицию обнародовать видеозапись, на которой он якобы курит крэк.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:44:11 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/11/20131104113839774/pic_d023bddb2fbae27a0823abed0d6bf832.jpg" length="30111" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/trial/</guid>
  <title>В Египте начался суд над бывшим президентом Мурси</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/trial/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экс-президент Египта Мохаммед Мурси доставлен в зал суда в Каире, где будет слушаться возбужденное против него дело о подстрекательствах к убийствам. Наряду со свергнутым главой государства в суд прибыли другие ведущие представители исламистского движения «Братья-мусульмане», которые тоже проходят по делу обвиняемыми.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:37:29 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/11/20131104113011766/pic_2c2ebb7cc0deca073c13d323f50f407a.jpg" length="30858" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/firescout/</guid>
  <title>Новый беспилотный вертолет ВМС США совершил первый полет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/firescout/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новый американский беспилотный летательный аппарат вертолетного типа MQ-8C 31 октября 2013 года совершил первый полет. Продолжительность первого полета составила семь минут; в ходе него военные проверяли системы управления. В тот же день состоялся второй полет, в ходе которого MQ-8C поднялся на высоту в 152,4 метра.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:26:18 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/11/20131104112549332/pic_1db696ac1899eb089146e2f56ee7040f.jpg" length="20206" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/murder/</guid>
  <title>Россия потребовала от Грузии выдать убийцу дипломата</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/murder/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская прокуратура направила в Грузию официальный запрос об экстрадиции Юсупа Лакаева, обвиняемого в убийстве российского дипломата Дмитрия Вишернева и его супруги. Уроженец Чечни Лакаев, имеющий гражданство РФ, напомним, был задержан в Батуми вскоре после убийства. Виновным он себя не считает.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:19:55 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/11/20131104114245031/pic_0fc427308d2a20fed8674a7194bcf361.jpg" length="40294" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/eleven/</guid>
  <title>Киев пригрозил оставить «Газпром» без украинской страховки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/eleven/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украина в случае формального подхода России к двустороннему сотрудничеству может отказаться поддержать «Газпром» в пиковые периоды транзита. В таком случае вся полнота ответственности за перекачку топлива в Европу ляжет на российский концерн, предупредил вице-премьер Украины Юрий Бойко.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 11:15:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/10/20131104105654045/pic_9a9be613556f7e766e65d64156696bd0.jpg" length="32499" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/noclemency/</guid>
  <title>Власти США отказались простить Сноудена</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/noclemency/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представители Белого дома и комитетов по разведке в Конгрессе единодушно заявили, что бывший сотрудник ЦРУ Эдвард Сноуден может не рассчитывать на снисхождение со стороны американских властей. По их мнению, он нанес серьезный ущерб стране и теперь должен вернуться и предстать перед судом.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:55:35 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/10/20131104104658586/pic_e1ed8ad33789c7df2f9c785a77c3b8ac.jpg" length="51895" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/ryan/</guid>
  <title>Игрок НХЛ сломал клюшку во время голевого броска</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/ryan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Игрок клуба НХЛ «Оттава Сенаторс» Бобби Райан сломал клюшку, выполняя бросок на последней минуте третьего периода матча с «Даллас Старс». Бросок Райана оказался точным, и благодаря его голу «Оттава» перевела игру в овертайм. Райан в итоге был признан лучшим игроком встречи.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:45:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/10/20131104105049923/pic_1f237b1917f72aa8edfcda9b367ebc02.jpg" length="42154" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/yak130/</guid>
  <title>Краснодарское училище получит 18 самолетов Як-130</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/yak130/</link>
  <description>
    <![CDATA[Краснодарское высшее военное авиационное училище до конца 2013 года получит 18 учебно-боевых самолетов Як-130. По словам начальника училища Виктора Ляхова, после завершения поставки самолетов, общее количество Як-130, стоящих на вооружении учебных баз, достигнет 52 единиц.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:38:06 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/10/20131104103728389/pic_30e7785a93ecc540c6442dafb229580c.jpg" length="33836" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/soldiers/</guid>
  <title>Из армянского военного госпиталя сбежали солдаты</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/soldiers/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Армении из госпиталя «Каназ» сбежали несколько военнослужащих. Бегству предшествовала драка между солдатами, находившимися в госпитале на лечении. Что стало причиной конфликта, не уточняется. К настоящему времени трех сбежавших военнослужащих уже удалось найти и вернуть в больницу. В связи с произошедшим проводится расследование.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:24:18 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/10/20131104101143726/pic_86b735bbe2a6586cedd2d39aa57698a5.jpg" length="20995" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/muchen/</guid>
  <title>В Мюнхене нашли полторы тысячи «дегенеративных» картин</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/muchen/</link>
  <description>
    <![CDATA[В частной квартире в Мюнхене обнаружили примерно полторы тысячи живописных полотен, которые во времена нацистской Германии были конфискованы у владельцев и с тех пор считались утраченными. В частности, это работы Пабло Пикассо, Анри Матисса и Марка Шагала, а общая стоимость коллекции может достигать миллиарда евро.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:21:47 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/11/20131104110545097/pic_06566935ba2a38cc41797659d0acad0f.jpg" length="26032" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2013/11/04/youtubeshow/</guid>
  <title>Названы победители первой музыкальной премии YouTube  </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2013/11/04/youtubeshow/</link>
  <description>
    <![CDATA[Видеохостинг YouTube вручил в Нью-Йорке свою первую музыкальную премию. Лучшим музыкантом года был признан Эминем, а награду за лучшее видео вручили южнокорейской группе Girls' Generation за клип «I got a boy». Всего у премии было шесть номинаций. Например, прорывом года был признан американский дуэт Macklemore & Ryan Lewis.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 10:15:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2013/11/04/10/20131104102511336/pic_cf56c416c5274997ae64afa945046db5.jpg" length="60864" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
  </channel>
</rss>
